36萬430實用尺全屋裝修 你問我答

講下背景先，出去搵個設計公司，開價都係差唔多500,000左右。但始終都俾唔到我想要嘅設計，所以最尾決定出面搵工程公司但自己設計同自己跟工程。所有都要由頭學起，但完全估唔到咁複雜

有咩想知就問。

識唔識用sketchup, 返大陸買材料 , amazon 買潔具燈掣？

36萬包唔包電器、潔具龍頭、磚、門？

電器難d吧

430呎 36萬
做水魚你問我答 ?

設計成點？

自己跟呢啲時間都係錢

Sketch up 學左小小 但我主要係用iPad 既magicplan搞，自己幫屋企搞又唔係真係做呢行，夠用就得

但呢啲都係比較業餘同埋簡單。有啲太深唔識就要用手畫或者用腦諗

買料主要都係三個途徑
第一係落去旺角或者駱克道 - 買磚，掃口粉個d
第二就係淘寶 - 主要都係買啲輔料，收邊銅條，找平器，特殊五金件
第三係Amazon - 潔具龍頭星盤,cat 7網線，hdmi 2.1線etc

就係做左水魚，所以咪開post囉，等其他人唔使踩同一個氹囉
但係同時係一個好特殊既經驗黎， 有得有失囉

電器唔包， 其他計埋

咁撚貴仲要拎出黎講?
20萬夠包埋電器了

係呀， 但我都話自己設計同跟唔係因為錢既問題， 係搵左幾間都比唔到我想要概設計我，所以先自己設計。

同埋多謝武肺，英國份工無左。依家失業。所以先有時間去做呢樣野。

係辛苦嘅，但係完全冇後悔過呢一個決定。

旺角買磚好貴

唔通只有平做先可以攞出黎講？ 平做就係威，貴做就係廢？

同連登仔講哂氣啦
貴佢地又無錢。平又話你cheap

係真係貴，同埋d鋪好濕9既係學埋d大6賣野方式，先抬高價再比折扣

但另一方面要諗既係，我網上買磚唔能夠親眼睇到同埋摸到塊磚，佢哋寄過嚟嘅版都係好細塊，好難睇得出效果。我唔敢博
但我都格價左幾間先至買，盡可能做水魚都唔係咁水。

但鋪左之後嘅效果我都好滿意。咁樣我已經滿足

影你間屋黎睇下

你自己鋪？

唔係個行自己鋪等於拎自己間屋黎玩

呢種核突地板就係你想要嘅設計？？

可以介紹工程公司？

唔會介紹俾人，因為工程進度慢拖咗我一個月，我要求成日都唔記得咗，佢哋嘅師傅成日都唔記得呢樣唔記得個樣。
總括來講佢哋肯做同手工都係OK，但係就成日都有甩漏網同埋做得慢。真心唔會周圍推薦俾人。

平啦36萬
廁所 最撚麻煩 裝完過幾年漏漏地水
下次再裝 個廁所一定有簡單得咁簡單
仲唔要用木

你夠可以日日食飯開支唔超過十蚊啦
餐餐公仔麵咪得囉

設計人各有愛，你唔中意就係核突

36 萬全爆包傢俬唔貴啦

白黑磚60年前款喎

可能樓主想要歐陸風

100個屌 總有一個落搭

上連登搵生意 好過CCTVB 比$42000 15秒

未整完， 1月10號先至整完， 暫時得零零碎碎嘅圖睇住先

廚房牆身未裝櫃

浴室

大陸拎幾蚊塊

我個廚房都係整依依類似細白磚牆，不過廢事師父太辛苦，間左一整塊個種

同埋你揀依啲磚梗係要工程廷期

咁呢個黑白磚我都係買7.5塊，都唔係話差好多我仲以為我7.5買貴左

7.5已經好貴

我覺得10號起唔到貨

呢d係1個月前既相黎

唔係歐陸風，係黑旋風

我喺度立貼聲明，如果我提供任何裝修公司資料我會凌晨12點喺維園裸跑。到時歡迎你過嚟觀看

我屌

佢拖延工期一個月，罰左佢錢12000

大陸買平磚要小心d質素
有d新買睇落好靚 但好快被侵蝕晒

旺角嗰D都係大陸平磚黎

1: 室內設計第一步點樣入手？

2: 材料點搵？

3: 點知邊種材料質地好？逐間店睇同摸都未必知質素。

4: 點知材料耐用度？

5: 點知材料合理價？很多料都含大量水份

6: 燈光果d，點先叫透光/靚？

7: 地板用邊種最好？

8: 牆方面，牆紙定油漆好？

包唔包傢俬？

我都搞緊裝修, 其實好多時都係硬食, 睇你份人有無要求, 我就好高要求, 所以搞搞下而家都過百萬

我廚房都係用白細磚
比師傅潤我話鋪到手軟

如果睇價錢既話係正正常常
但樓主要用好多時間去同師父傾造工，收口位，電掣位
有心學係好玩既

20萬食水會唔會深左d,8萬全包

1. 第一步一定係先培養美感因為冇美感點設計都一定係柒所以建議先睇多一啲設計雜誌

2. 你冇講邊樣材料所以我好難答到你。但地磚來做例子，係先上網睇咗有邊幾間廠出名再mark低，之後去舖頭度用眼去睇同用手去摸。我前後後用咗一個月時間買磚。

3. 材料要夠好一定要揀大廠，所以先上網做功課再落舖頭睇。

4. 都係個句，大工廠出嘅一定耐用比較好但價錢就唔會平。要平嘅話一定要做多啲功課。

5. 合理價其實好簡單你上返大廠嘅官網睇佢有建議售價。

6. 燈光嘅嘢好難講到俾你聽。因為要視乎個空間，同埋你想呈現出嚟嘅效果。
但係屋企裝修通常都係用3000K到4000k嘅色tone。 因為3000到4000幾係日光初現同中午之前時段嘅嗰種陽光。舒服嘅光但又唔會刺眼。同埋光射出嘅角度又係一門學問。通常射燈嘅最佳射出角度係45至60度，咁但係都係果句唔同嘅角度寫出嚟嘅效果都唔同。要講燈光真係一匹布咁長，但簡單來講燈光一定要小心謹慎。因為燈光就係家裝入邊畫龍點睛嘅嗰個睛。光一旦做得唔好會成個味道變晒。

7. 地板冇話邊個好，係睇你自己嘅條件。因為我個人比較懶唔會想煩木地板要打蠟啦同埋保養嘅問題。所以我就用咗木紋磚。但當然我認為有錢有時間有工人嘅話點都係木地板最好同埋最貴。

8. 牆紙油漆各有特色。我揀油漆係因為後期保養比較容易，即係例如花咗我油返就得但牆紙要換過。

硬裝嘅傢俬包即係例如儲物櫃，櫥櫃。
但係軟裝嘅傢俬不包即係例如梳化，茶几。

magic plan

我自己要求都好高呢個師傅話佢做咗咁多年我係最高要求。同埋有陣時我擔心佢做嘅嘢唔係我想要嘅嘢，我係會攞張凳落工地坐足一日望住個師傅做嘢，以防佢做嘅嘢唔係我想要或者做錯。

我 嚟緊 諗住 用30萬妝1100呎

如果本身無底子
根本無得傾
師傅話做開都係咁，唔通你唔信佢同佢拗咩
而且唔只好多時間傾，仲要好多時間落場睇
有正職根本做唔到

8萬有冇師傅tg? 第時維修搵佢做， 咁撚平

點解會揀細款瓦仔？
樓主覺得靚？
一般裝修多數揀中、大size 既瓦
呢種好old school，80、90年代既復古味

望住佢做好似OVER左

d傻閪成日話邊度邊度仲平
430實用包傢俬36萬平到咁都仲有on9出黎話貴，之前有個post話香港裝修貴，屌又唔會講埋香港樓貴租貴物價貴。嫌貴自己又冇本事做

支持樓豬﹐睇得出樓豬好有心機同行動力高!

我都即將搬﹐不過女朋友係做設計呢一行﹐比咗各種概念我
(我完全無美術天份亦都唔鍾意設計)
一拎到圖則喺手佢已經Rendering 咗N 幅出嚟參考

繼續追吓POST 先!

好多謝女朋友付出
永遠愛你

460尺三十零萬差唔多，

你飛起設計公司 咪用自己3個月時間 跟晒所有野

搵人攪梗係要比人賺 ，

我本身真係無裝修底，未做過呢行。我有概底係我以前讀時裝設計做project嘅經驗同埋憑我嘅美感去判斷。

裝修技術上嘅問題其實都可以靠睇書，網上爬文，同Google學到。但需要大量時間，我只係前期準備功夫已經接近半年。

同埋我真係唔信師父講嘅嘢我只係信我自己查到嘅資料，所以我多次同師傅嗌交，因為佢哋覺得我唔信佢，所以師傅都換左四次。

個大判同我講。話我成日叫啲師傅點樣做點樣做，仲要成日影相拍片。覺得我唔相信佢哋我當時都好直白咁講話「係呀我就係唔信佢哋所以我先至要睇到咁實」佢當時塊面即刻黑咗

同埋你講得啱有正職係絕對做唔到咁樣。

d師傅係on9 㗎
佢地手工好止不過係muscle memory
有幾多真係上心㗎
行貨過骨
買乜買乜全部就咁記住
成撚日漏呢漏路
開工又唔帶架生
一有錯就搵籍口射比人
又拖幾日

多謝你呀

今日又去睇下工程做成點，掃口粉就嚟做晒，就只係差傢俬送到黎。比下一d圖先

格仔磚真係核突到呢
我阿麻間屋d磚就係呢隻（死左十幾年）

期待樓主裝修完比個完工圖睇下
睇你點化腐朽為神奇

清潔清撚死你
細磚

差幾十%啵

唔係我清，定時定候有請工人做清潔。所以呢個問題唔係我要考慮嘅問題。

但是呢幾十%係以幾蚊黎計，唔係以$100黎計。當你大陸買$5/塊，我全屋格仔磚買咗110塊，港紙轉人仔要手續費，大陸運來香港要運輸費，搬上樓要比上樓費。呢d唔係錢？

我7.5買一塊係比大6買要貴，但係包埋上樓同埋唔洗煩中間既野。我1個鐘人工都夠比呢百幾兩百啦。 所以我唔覺得我咁樣買係最平，但係我認為性價比係高。

枱櫈打算去邊度買？

枱面既話我直接同木廠買左一塊法國橡木做枱面。枱腳同埋櫈係淘寶買。
無辦法因為睇中嗰張凳，真貨嘅話係$3000一張但淘寶就$700左右。

塊木

地下隻格仔我覺得無問題
不過好似同木紋磚唔多夾
比我我會係兩種地磚中間夾一條特色磚區分開

佩服
我同師傅嘈完都係折服嘅嗰一邊
因為始終無可能日日監工
比我嘈贏左都難保班友轉頭就玩嘢偷工減料

想問下有無聯絡？先謝師兄

我都幾鐘意睇人地d 裝修post
個個都識design咩
自己間屋鍾意點咪點囉
呢個價包料包傢俬唔係特別貴
中中間間咁
不過可以考慮post埋圖則同事前相

未計樓主日日監工同大判師傅夾嘢嘅時間

巴打心態好好 比個like 你

似乎幾正
自跟又慳到錢又學到野

其實我身邊d人唔明白點解我會浪費咁多心機時間同錢係呢個裝修工程，但有啲嘢係唔可以咁樣計較。

講錢嘅話我之前在外國打工長時間都唔會返嚟香港一次，因為我返嚟既話會嘥咗搵錢嘅時間，返嚟一次搞搞吓又幾萬蚊。直到上一年我媽咪打電話俾我話佢重病入院，幾個月就走左。直到嗰一刻，我先至明白時間同金錢係冇得計，唔應該一味追求點樣最大化利用，而係要用喺真正值得既野。

呢一間屋陪住我嘅成長，我覺得能夠自己去設計同跟住自己嘅要求一步步實現，我覺得能夠咁樣做係一件幸福嘅事。因為呢間屋有嘅唔單只係一個住人既空間同時間呢度係承載着我同呀媽既回憶。雖然我之後下一年就會返英國唔係香港住，但至少我能夠比到我阿哥一個好既家去住。同埋我媽咪以前就成日想整靚間屋但一直都冇機會。而家我有咁既機會啦。我想完成呢一件未完成嘅事。

1） 有無得意之作/特別設計介紹或分享下?
2）香港寸金尺土，有無用盡每一吋空間？做左d咩增加收納空間

估計應該係木工個part佔大多數成本
36萬

自學黎講幾靚

冇啊，我本身都唔係做室內設計，所以我冇其他得意之作或者設計介紹。

你所謂嘅用盡每一寸空間嘅意思係點先？因為收納空間固然重要，我當然有啦！

咁但係我唔會死做勁多嘅收納空間，足夠放2人既野而已。因為寸金尺土，攞晒呢啲位置去做收納櫃嘅話，咁我點解唔出去租個迷你倉？迷你倉每呎嘅價錢平過住宅咁多。

同埋收納唔單只係要空間大放到野，同時要設計到方便容易攞出。因為如果你只係收啲嘢入櫃入邊而好難攞出嚟嘅話，咁只係堆積廢物係屋企而唔係收納。同埋都係果句我點解唔將啲嘢放喺倉庫？要放喺屋企？我唔係好明出邊啲人點諗

其實最多成本唔係木工，係維修樓宇。 因為呢一層樓都有接近40年樓齡，裝修前之前有石屎剝落同滲水現象。同埋水電位改晒，喉都重新接駁。

我老豆都自己設計佢間新屋，又係黑旋風

仲裝修緊

我都想知source...

今年中將收樓，另一半就係想要原塊木，睇左D都幾貴，約三萬蚊

我覺得樓主揀嘅磚好靚，應該係好有美感觸覺嘅人
但個態度真係麻麻...

我2年前都冇搵設計公司自己搞，搵個大判同佢講要點做，又係畫哂圖
你冇改廚廁位唔洗重新鋪電唔洗開棚架36萬應該都差唔多
講唔上超平

請問我請左咩令你覺得態度唔好？ 因為我每個問題我都認真答，可能我請左d野唔為意 如有冒犯，真心唔好意思。

改曬廚房廁所位置，水電全部重新做過，所有牆都係新做，同埋換埋窗

唔好意思啊！因為我唔想人哋覺得，我上嚟係sell產品所以,我唔想開名係邊一間裝修公司同埋我係邊一間舖度買。 但係其實喺Google就好易搵到㗎啦。但係你講個個價係正常價黎價，原木一定係上萬蚊起跳架

我之前都諗過用原木做吧枱，但見到個價我卻步左
我都係搵大判去做，不過冇樓主咁勁日日mon住，我係每晚收工都去睇下做左啲咩影相去同個大判傾。同埋我覺得一定俾班師傅知道你係有跟，我老婆個同事俾左50萬裝修唔會去跟，點知收晒皮仲要唔包傢俬

咁撚貴都拎出黎講 我三皮就搞掂啦

你唔驚d師傅係你唔係度個時用屎幫你鋪磚 或者有d細位你睇唔到既突登做差佢？

岩岩裝修緊 530呎 30萬 有訂造傢俬

竟然成功扣到佢錢

師父你識人介紹就好啲
唔係做做下都會hea 9 你
人性黎

咁36萬就好平
不過都要大判可靠先得
有啲做做下會話呢度嗰度都要加錢

得罪講句
人哋做咗十幾年嘅經驗唔好覺得你睇幾本書就可以指手劃腳
佢大撚把生意做少你一單先唔至在
串柒柒嘅真係玩尻你都冇仇報
客有意見個個都明，個人覺得冇咩需要做到咁

明白，我再搵下，始終一塊靚又合自己心水嘅原木可遇不可求

如果有經驗就可以玩曬既話咁世界上最勁既人咁一定係最老既人啦。但事實上唔係咁。

我指手劃腳唔係我認為自己比佢哋勁，而係我搵人裝修，就係我想做一樣野但我無呢個經驗唔識做所以搵人去實現我既想法。我作為「頭腦」，佢地做既「手腳」。而唔係佢地想點做就點做，你係師傅鋪磚既話你想硬底鋪定乾濕沙鋪？硬底多工序咁多，但係硬底鋪出既效果係好d。師傅出黎打份工會幫我諗最優最好既方法去做？

另外就係佢其實佢係可以唔做我生意架，因為我簽約之前就講到明。唔肯我就搵第二間，出面大把裝修公司，我又唔肯得佢一間簡，我簡呢間之前係約過18間公司上黎傾過。單係搵公司簽約就用左我3個半月。交易一買一賣大家平等，唔想咪唔做我生意無問題。就好似簽約入面佢工期要延長要罸錢，我罸佢錢，有咩問題？

同埋點玩9我？簽約之前我搵左做律師既朋友傾好份合約先簽，簽約個時我影曬佢身份証，影樣，錄音同埋查埋佢公司注册號碼同埋公司地址。工地果面我近乎日日都係現場坐低望住，我唔係現場佢做所有野前都要影相，唔影相就打爆偷偷地做過既野比我睇返再重新做過。每次我同師傅講野一定有錄音做記錄。所以佢點玩9我？ 有問題我有律師準備，大把資料報上網。

同埋我做咁多野都係保障自己，有咩事都唔怕。同埋師傅做到我想要既野，佢用佢既方法我都無問題

諾貝爾經濟學獎得主米爾頓·弗里德曼就講過：

“花自己的錢，辦自己的事，既節約，又講效果”
“花自己的錢，幫別人辦事，只講節約，不講效果”
“花別人的錢，辦自己的事，只講效果，不講節約”
“花別人的錢，幫別人辦事，既不講效果，又不講節約”

裝修呢家野一定要自己睇實

係香港揾師傅 一係要有隨時出律師出兄弟既決心 否則都係做水魚 送錢 睇下送幾多

冇話唔得嘅
又要平又要正，實有trade off,搞大咗蝕嘅可能只係你自己時間
祝你好運，希望搵到個夾你嘅師傅

有冇去觀塘黃店磚鋪格價

咁有無邊part樓主覺得做得唔夠好、做咗水魚etc？

佩服，我諗冇乜幾個人可以做到咁

你講得岩， 我其實係到最大的trade off就係時間同心機。任何事都係有得必有失。但我係樂在其中既，咁先最重要。同埋而家做曬架啦，差家私入場

無呀，因為我之前唔知道有呢d野

其實人人都做到，我做概呢d事唔係難。只要肯放時間同心機落去，人人都得

地板呀最好搵台灣貨，始終大陸可能會落石棉

做到咁你佃人辦事都幾有信念
唔欣賞你啲taste 不過欣賞你態度

啲師博應該覺得你好煩

前排都裝完
一個禮拜睇一次都勁麻煩
好彩間公司老實

哈 多謝欣賞。 d師傅都話我係超撚煩， 但係佢地同時又話我既煩係reasonable既煩。因為我會好似返工咁，有時間表比佢哋，幾時要做啲咩。 但我唔會無理取鬧，提出一啲做唔到嘅要求，所以一開始拗撬好多，但之後佢哋習慣咗就越嚟越順暢。因為我落場陪住佢哋做，成日同佢哋吹水。

另外我老闆賞識我其中一個原因都係因為我超級煩，但係對於佢來講我咁煩，同埋考慮咁多嘢。係令到佢嘅工作容易好多，因為佢會放心交晒所有嘢俾我

有因為我要求用膠沙加左我5000，有一塊面包磚做得唔好，浴室磚鋪次序唔岩etc 暫時諗到咁多

今日裝好左電制制面

三皮嘢
料錢夠唔夠

唔係唔係，我都覺得你好認真又好避嫌唔會sell嘢，對我地個態度無問題。
不過見你講對師傅嗰啲，就真係覺得其實都要互相尊重，太harsh又何必。
但你揀嘅嘢真係好靚，可以考慮下會唔會發展呢方面嘅才能。

你縮返入你老母個閪到啦

其實呢我對唔同人有唔同態度，我同你講，佢地班師傅係欺軟怕硬。你係要先harsh等佢知道自己既位置，佢係打工你先係老闆。之後係佢做嘢符合標準啱規矩嘅時候，你再一路俾啲獎勵佢同讚佢。

次序唔可以掉轉，因為如果你返轉來做，先對佢好之後佢做得唔啱再屌嘅話，佢就會好唔鍾意你。

同大學生做雞vs做雞去進修返大學既概念一樣

其實我朋友都有咁講叫我轉做呢行

因為我本身係讀時裝，美術嘅嘢有好多都係相通，美好嘅野係有一個Range ，但係醜嘅嘢可以千奇百怪。

不過我等成個工程完成咗先再睇吓自己究竟做出嚟嘅嘢係咪靚。

同埋我發現我既美感同連登上主流嘅美感唔同，因為都幾多巴打話唔鍾意我嘅Taste。

到時再算啦

大家有冇見過D 客廳既設計係不以電視為主既?
見親既客廳擺位就係梳化 對住部50吋電視, 最多中間加個茶几
客廳 即係電視廳咁

換左4次師父嘅驚為天人作品

樓主咁都唔爛尾 ，個公司都幾好人，仲要收佢依個價，值得信賴

算啦

樓主搵師傅啦

好撚複雜㗎

我新屋500尺都係36萬包傢俬暗門特色牆潔具
會唔會樓主自己唔識搵公司

留名

其實佢爛尾都唔緊要，因為我可以請過第二間同我做，反正我有時間同埋我工作方面都冇影響。同埋佢爛尾嘅話要罰錢，所以我都冇乜所謂

巴打其實你睇返成個鋪先啦因為我冇自己落場做㗎，都係搵師傅做

你新屋都唔需要重做水電，重做鋁窗，廚廁位對調，全部牆重新起過，

如果360,000係包你嗰堆野嘅話咁其實你個價好貴

我廚廁全拆水電重造間房砌磚牆
我係居屋清水樓咁做起 唔會係貴啦

咁計既話你個價係幾好

五毛嚟

留名睇完成圖

樓主既經驗其他人都幾難複製到

好難可以好似樓主咁幾乎日日坐係度睇實班師傅

不過另外樓主又搵律師傾合約其實都有個cost喺度

實際支出可能多10萬

我都話咗我喺簽約之前搵咗我做律師嘅朋友睇咗份合約先簽，免費架

另外同樣，我都問咗我另一個朋友佢屋企係做裝修公司。我都係簽約之前問過佢有啲乜嘢我間屋要做，寫晒上咗合約度，費事之後間公司再逐樣加我錢，呢個諮詢都係免費㗎。

我同佢地識左咁多年，何來要錢。 佢哋搵我做形象設計我都唔會收佢哋錢啦

咁應該點，電視掛上天花?

就問下 或者有仔女學音樂既巴打放琴呀等等

我都岩岩經歷完裝修

無巴你咁叻，自己黎

但真係全部野都摸石過河

其間，中左好多伏，但同時好多得著

老老實實，除非有無限錢任我fing

否則 再全屋裝修 真係咪搞我

裝修工期又延長左，預計今個禮拜內完成，而家做好廚房同埋廁所，客廳仲搞緊，遲啲完成晒再補多啲圖。

唔知3萬6得唔得

留明等睇入伙傢俬圖

咁地板木紋磚邊度買先平

樓主比個LIKE
我我裝修完入左伙冇幾耐
都係4XX尺實尺
覺得你幾靚 我都係自學比裝修佬搞
所有料都係自己買
利伸 你除房果隻白磚同櫃我屋企好似.....好靚

我自己間屋全爆加埋條數 450尺都係24萬到
唔包潔具
你覺得包既潔具/門會靚得幾多?
不如你又黎講下

我只係覺得樓主自己學咁多都要比36萬貴姐
你自己落手參與又唔計料一定平架
你講到你24萬咁平你未開公司名介紹埋比其他巴絲打囉
無啦啦起鋼都唔知做乜撚
好似得罪你咁

係你被人水姐

我都係居屋廚廁全拆，間房砌磚牆，水喉重做，電、煤加改，450尺廿一萬左右，未計電器及潔具，水電我自己做返，裝修師傅收十三萬，所有櫃八萬，個人覺得算平。